美 國 反 攻

圖片(互聯網)

美國吹響集結號，向中國展開自衛反攻。因為中國捨「韜光養晦」而「圖窮匕現」；不再聲稱「與世界接軌」，而改令「世界你要俯爬過來與我接軌」。

西方開始領悟：將中國人這個民族與歐洲同等看待，假設中國人像歐洲二百年前一樣：工業現代化衍生中產階級，中產階級在溫飽之後會產生對自由和人權的精神文明追求，是一個致命的大錯。

四十年後西方才知道這種假設平等的誤判：中國農民人口，只重生存（survival），不懂生活（live）；中國農民人口的全部「文明」，限於口腔飲食。西方文明國家對中國人一度寄以厚望，以為向這個國家伸出援手，諄諄善誘，接收其留學生，希望他們學習到西方文藝復興以來的理性邏輯思維，由知識導向人性的科學思考，從而由物質的「現代化」（modernisation），走向心靈的「現代性」（modernity），豈知一覺醒來，發現中國的中產階級原來附為國家機器的同謀，其人生終極目標，就是高雄市長國民黨韓國瑜的「發財、發財、發財」，別無其他。

這個問題， 二十年前，我與香港建築師何弢，在浸會大學教授文潔華博士西貢的家中爭論過。那時何弢「北上發展」，在大陸有項目，他很樂觀地告訴我：中國很大，十二億人先要解決吃飯問題。將來有了一個中產階級，就會有民主自由的需求，中國將來會變得越來越像西方的，只是需要時間。

當時我淡然一笑，斬釘截鐵說：「絕不可能。」

我說：西方詞彙裏的中產階級，不只是職業和收入，還有十九世紀歐洲的社會關懷精神。西方的中產階級，如建築師、工程師、醫生、作家，之所以摧毁了馬克思預測無產階級革命必在英國先發生的神話，因為中產階級之興起，除了金錢收入，生活美學之追求，那份關懷社會貧窮階級的情懷和奉獻，也必然同步增長。我懶得說中國歷史文化沒有那種環境條件，因為說來話長，我只簡單說：中國人沒有那個基因。

席間有人挑戰：但台灣有了民主自由了呀。我答：當台灣建立了民主制度之後，台灣人就不會將自己視同中國人。不信？你等着看好了。

何弢等幾位朋友在美國東岸受教育，很克林頓和奧巴馬地，表示不同意，問：你這樣說是將中國人隔絕在普世的人性標準之外。我說：正確，因為中國人也自稱有自己的國情，中國人與世界特別是西方，天生格格不入。方塊漢字和字母、筷子和刀叉，只是最顯淺的分歧，其中無可溝通、不可能妥協的深層，簡直是兩個世界。

二十年來，我再無與任何所謂的中產階級分子討論過這個話題，我省了許多時間，做於自己有益之事，雖然我仍念起不久後中風卧床、香港藝術中心的建築師何弢，也偶爾想起那場西貢的小沙龍。

陶傑

一語中的

睇第一段就估中19

送句野比香港美國民主黨及一眾左膠
魔鬼之路，可以由善意鋪成－《刑警》

美軍來了

奧巴馬模式根本唔work, 追求人人平等

西方開始領悟：將中國人這個民族與歐洲同等看待，假設中國人像歐洲二百年前一樣：工業現代化衍生中產階級，中產階級在溫飽之後會產生對自由和人權的精神文明追求，是一個致命的大錯。

世界上無"中國人民族"
亦無"中華民族"
因為"中華民族"亦只係由56個不同種族組成政治名詞
只有漢族 (中原) 藏族 疆族 滿族
百越族(壯族) 朝鮮族 俄羅斯族等大大小小56個不同種族
更加無所謂"中國人"

正！！！！

反中国人 = 汉奸

咁係乜嘢民族?

咁記仇

陶傑講緊個d中國人就係你

"關懷社會貧窮階級的情懷和奉獻" 就係你講既左膠

呢條洋狗仲係度吠

真的講得幾清楚

當年講東講西班主持